\section*{Solarstrom}
\subsection*{Wortschatzrätsel}

\begin{table}[!ht]
    \bgroup
    \def\arraystretch{1.25}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|p{1cm}|X|X|p{1cm}|}
        \hline
           & \textbf{Was bedeutet \ldots?} & \textbf{Unterstreiche!} & \textbf{.} \\
        \hline
        1. & Solar heisst & \eitherorgap{auf die Sonne bezogen.}{\textcolor{red}{\uline{auf die Sonne bezogen.}}} & G \\
           & & elektrisch geladen. & F  \\
           & & warmes Wasser. & S  \\
        \hline
        2. & Solarzellen sind & \eitherorgap{elektrische Bauelemente.}{\textcolor{red}{\uline{elektrische Bauelemente}}} & R \\
           & & Sonnenstrahlen. & O \\
           & & Mikrowellen. & E \\
        \hline
        3. & Am häufigsten verwendet man für & Quecksilber. & E \\
           & Solarzellen & \eitherorgap{Silizium.}{\textcolor{red}{\uline{Silizium}}} & U \\
           & & Lithium. & M  \\
        \hline
        4. & Solarstrom ist & warm. & M \\
           & &  \eitherorgap{umweltfreundlich.}{\textcolor{red}{\uline{umweltfreundlich.}}} & B \\
           & &  gefährlich. & I \\
        \hline
        5. & Photovoltaikanlagen liefern & Wärmeenergie. & E \\
           & &  Licht. & Z \\
           & &  \eitherorgap{elektrischen Strom.}{\textcolor{red}{\uline{elektrischen Strom.}}} & N \\
        \hline
        6. & Thermische Solaranlagen liefern & \eitherorgap{Wärmeenergie.}{\textcolor{red}{\uline{Wärmeenergie.}}} & E \\
           & &  elektrischen Strom. & R \\
           & &  Licht. & N \\
        \hline
        7. & Solarzellenanlagen werden & nur parallelgeschaltet. & L \\
           & &  nur seriegeschaltet. & I \\
           & &  \eitherorgap{parallel- und seriegeschaltet.}{\textcolor{red}{\uline{parallel- und seriegeschaltet.}}} & G \\
        \hline
        8. & Seriengeschaltete Solarzellen & halten länger. & O \\
           & &  funktionieren auch bei Nacht. & T \\
           & &  \eitherorgap{addieren die Spannung.}{\textcolor{red}{\uline{addieren die Spannung.}}} & G \\
        \hline
        9. & Parallelgeschaltete Solarzellen & brauchen kein Licht. & E \\
           & &  sind billiger. & C \\
           & &  \eitherorgap{funktionieren auch, wenn eine Zelle abgedeckt wird.}{\textcolor{red}{\uline{funktionieren auch, wenn eine Zelle abgedeckt wird.}}} & O \\
        \hline
        10 & Solaranlagen haben den Nachteil, & \eitherorgap{dass sie teuer sind.}{\textcolor{red}{\uline{dass sie teuer sind.}}} & T \\
           & & ohne Sonne keinen Strom produzieren. & H \\
           & & nur im Süden rentieren. & I \\
        \hline
    \end{tabularx}
    \egroup
\end{table}

\textit{Trage die Buchstaben unten im Raster ein und lese das Wort rückwärts.}

\begin{table}[!ht]
\begin{tabularx}{\textwidth}{|p{4cm}|X|X|X|X|X|X|X|X|X|X|}
\hline
Lösungsbuchstaben & \answergap{G}
                  & \answergap{R}
                  & \answergap{U}
                  & \answergap{B}
                  & \answergap{N}
                  & \answergap{E}
                  & \answergap{G}
                  & \answergap{G}
                  & \answergap{O}
                  & \answergap{T} \\
                  & 1 & 2 & 3 & 4 & 5 & 6 & 7 & 8 & 9 & 10 \\
\hline
\end{tabularx}
\end{table}

Lösungswort: NEB-\linegap[2]{Toggenburg}
